{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015283",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용인 방아리 유물산포지"
    },
    "text": "龍仁防牙里遺物散布地 (용인 방아리 유물산포지)\\n\n遺物散布地は、計5ヶ所に分けられています。遺物散布地1は、ソナンダン峠の近くにある丘陵地帯です。ここでは、無紋土器彫刻や百済時代の土器彫刻などが見つかりました。遺物散布地2は、防竹村周辺の低い丘陵地帯の頂上部であり、採集された遺物の量は他の地域と比べて少ないです。しかしここでは、集線文が現れる土器彫刻や白磁彫刻、瓦彫刻などが出土しました。遺物散布地3は、防築谷貯水池の北側に位置し、野山の稜線一帯に広がっています。墓の周りからはわずかながら百済時代の土器彫刻が確認されました。遺物散布地4は、遺物散布地1がある丘陵地帯の裾に位置しており、旧石器時代の遺跡が残っている可能性が高いと推測されています。最後に、遺物散布地5は、防竹村から伸びてきた稜線の端にあります。ここでは石英岩でできたミルゲや溝刃石器などの旧石器と、少量の百済時代の土器彫刻が発見されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "龍仁防牙里遺物散布地は何ヶ所に分けられていますか？",
            "answer": "遺物散布地は計5ヶ所に分けられています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地1はどこにありますか？",
            "answer": "遺物散布地1はソナンダン峠の近くにある丘陵地帯にあります。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地1では何が見つかりましたか？",
            "answer": "遺物散布地1では、無紋土器彫刻や百済時代の土器彫刻などが見つかりました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地2はどこにありますか？",
            "answer": "遺物散布地2は防竹村周辺の低い丘陵地帯の頂上部にあります。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地2では何が出土しましたか？",
            "answer": "遺物散布地2では、集線文が現れる土器彫刻や白磁彫刻、瓦彫刻などが出土しました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地3はどこにありますか？",
            "answer": "遺物散布地3は防築谷貯水池の北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地3では何が確認されましたか？",
            "answer": "遺物散布地3からはわずかながら百済時代の土器彫刻が確認されました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地4はどこにありますか？",
            "answer": "遺物散布地4は遺物散布地1がある丘陵地帯の裾に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地4では何が残っている可能性が高いですか？",
            "answer": "遺物散布地4では旧石器時代の遺跡が残っている可能性が高いと推測されています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地5はどこにありますか？",
            "answer": "遺物散布地5は防竹村から伸びてきた稜線の端にあります。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地5では何が発見されましたか？",
            "answer": "遺物散布地5では石英岩でできたミルゲや溝刃石器などの旧石器と、少量の百済時代の土器彫刻が発見されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 413
    }
}